---
layout: post
published: true
title: "무료영화: 무료로 볼 수 있는 영화 사이트 TOP 10 (2024년)"
image: /assets/images/free-movie.jpg
description: >
  무료영화, 드라마, 예능 등을 볼 수 있는 다양한 웹 사이트들을 소개합니다.
author: Berry Berry
toc: true
permalink: /rank/free-movie
rating: 5
rich_snippet:
  review_type: HowTo
  steps:
    - name: 최고의 영화 스트리밍 서비스 플랫폼
      text: '영화나 TV 예능, 드라마 등을 볼 수 있는 간단한 방법은 넷플릭스, 왓챠 등의 플랫폼을 가입하고 보는 것입니다.'
      image: /assets/images/free-movie.jpg
      url: /rank/free-movie
    - name: 무료로 볼 수 있는 영화 사이트
      text: '한국에서 영화를 무료로 볼 수 있는 사이트들은 대부분 영화와 드라마 예능 다큐멘터리 등의 TV 프로그램을 함께 제공하는 곳이들 많이 있습니다.'
      image: /assets/images/free-movie.jpg
      url: /rank/free-movie
tags: 
  - 영화
  - 무료영화
  - 영화 다시보기
  - 드라마 다시보기
  - 예능 다시보기
---

무료로 볼수 있는 **인터넷 무료영화사이트**를 찾고 있나요? 이 글을 보고계신 여러분은 영화를 보고 싶은데 무료로 볼 수 있는 곳이 있는지 찾고 있을 것입니다.

대부분의 사람들은 넷플릭스, 왓챠 등에서 결제를 통해 영화를 감상합니다. 하지만 이러한 인터넷 스트리밍 서비스 플랫폼들은 정액제를 가입하도록 유도하여 매달 사용료를 요구합니다. 영화를 자주보는 사람에게는 좋은 결제 방법이 될 수 있겠지만, 가끔 영화를 시청하는 사람에게는 부담이 될 수 있습니다.

이러한 불만족을 해결하기 위해 최고의 **무료영화** 스트리밍 사이트를 모았습니다.

{% include base/components/hint-box.html type='danger' text='이 글에서 제공하는 모든 스트리밍 사이트는 저작권을 위배하는 사이트 일 수 있으며, 필자는 어떠한 형태로든 불법 복제를 지지하거나 묵인하지 않음을 밝힙니다.' %}

## 최고의 영화 스트리밍 서비스 플랫폼

영화나 TV 예능, 드라마 등을 볼 수 있는 간단한 방법은 넷플릭스, 왓챠 등의 플랫폼을 가입하고 보는 것입니다. 일정량의 사용료를 내야겠지만, 평소에 많은 영화와 드라마 등의 컨텐츠를 보시는 분이라면 절대 부담스러운 가격은 아닙니다.

다양한 영화, TV 예능, 드라마 등의 스트리밍 서비스를 해주는 플랫폼에 대해서 알아보도록 하겠습니다.

각 서비스마다 제공하는 컨텐츠들이 다르기 때문에 아래 링크에서 확인하시고 취향에 맞는 서비스를 가입하시는 것을 추천 드립니다.

{% include base/components/link-box.html title='JustWatch - The Streaming Guide' desc='All your streaming services in one app.' link='https://www.justwatch.com' img='/assets/images/just-watch-link.jpg' %}

### 넷플릭스

![넷플릭스 홈페이지](/assets/images/netflix-home.jpg)

미국은 스트리밍 서비스가 주력인 국가입니다. 미국 캘리포니아의 실리콘밸리에서 시작된 **넷플릭스**라는 회사가 탄생했습니다. 미국 내에서 영화, TV 시리즈 등을 제공하면서 회사의 규모가 커지게 되었습니다.

2010년대 후반에 드디어 우리나라에서도 넷플릭스를 사용할 수 있게되었습니다. 국내에 `넷플릭스`가 잘알려지지 않은 상태에서 넷플릭스의 다양한 컨텐츠들은 굉장히 매력적이었고, 여러 명이 동시에 시청할 수 있는 기능과 `넷플릭스 오리지널`이라는 넷플릭스만의 서비스가 사람들에게 알려지면서 한국 사용자들이 많이 사용하게 되었습니다.

오리지널 서비스와 다양한 국가의 영화 및 시리즈들을 보고 싶다면 넷플릭스를 추천드립니다.

### 왓챠

![왓챠 홈페이지](/assets/images/watcha-home.jpg)

왓챠는 2012년 한국의 왓챠피디아에서 새롭게 개편되어 **왓챠**라는 이름을 가지게 되었습니다. 왓챠는 주로 넷플릭스에 대항하는 형식으로 출시가 되었습니다.

또한 처음 앱을 실행 시켰을 때 나오는 화면의 최 상단에 `이어보기`나 `보고싶어요`가 있어서 사용하기 편리했었으나, 사용자 맞춤이 아닌 왓챠의 일방적인 추천 목록들이 나오면서 평가가 떨어지고 있습니다. 또한 영화에 대한 정보를 보여주는 `왓챠피디아`라는 좋은 데이터 셋도 있지만 이를 잘 활용하지 못하고 있습니다.

하지만, 한국에서 한국 개발자에 의해 개발된 스트리밍 서비스이기 때문에 전 세계를 대상으로 하는 넷플릭스와 비교하여 한국 관련 컨텐츠가 많이 있습니다.

한국 관련 컨텐츠를 많이 보고 즐기는 사용자에게는 왓챠를 추천합니다.

### 유튜브

![유튜브 홈페이지](/assets/images/youtube-home.jpg)

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.third.infeed %}

유튜브는 누구나 동영상을 자유롭게 업로드하고 볼 수 있는 구글의 영상 컨텐츠 웹사이트입니다. 가끔 유튜브 내에서 검색을 하다보면 관련 영화를 판매하는 것을 본적이 있으실 겁니다. 확실히 국내에서 판매하는 영화 가격보다 저렴한 경우가 많습니다.

또한 여러가지 영상을 감상하다가 영화를 감상할 수도 있기 때문에 아주 좋은 접근성을 갖고 있습니다. 하지만 단점은 단편으로 판매를 한다는 점입니다. 영화 감상을 많이 하시는 분들에게는 한편 한편 구매를 하다보면 상당한 사용료가 나걸 것으로 보입니다.

영화를 자주 보지는 않지만 빠르게 영화를 보고 싶은 경우, 유튜브에서 단편으로 구매해서 보시는 것을 추천드립니다.

### 네이버 시리즈온

![네이버 시리즈온 홈페이지](/assets/images/naver-series-on-home.jpg)

네이버 시리즈온은 2018년에 네이버 n스토어에서 분리되어 나온 영화 및 드라마 컨텐츠를 주로 다루는 영상 플랫폼 서비스입니다.

위에서 언급했던 넷플릭스나 왓챠와는 다르게 단편 판매 형식으로 영화 또는 드라마를 판매하고 있습니다. 네이버 시리즈온은 이상한 정책이 있습니다.

- 다운로드 및 재 다운로드의 경우, 구매 후 1주일 안에만 할 수 있음
- DRM 컨텐츠는 네이버 미디어 플레이어에서만 구동 됨
- DRM 컨텐츠는 최대 2대의 PC에서만 다운로드 가능 함

가격면에서 `아이튠즈`보다는 좋은 장점을 가지고 있지만, 이상한 정책들이 있어 이용자가 많아질 것 같지는 않습니다.

네이버 시리즈온에서만 볼 수 있는 컨텐츠가 꼭 보고 싶은 경우, 단편으로 구매하여 이용하시려는 분들에게 추천드리는 사이트입니다.

### 아마존 프라임 비디오

![아마존 프라임 비디오 홈페이지](/assets/images/amazon-prime-video-home.jpg)

아마존에서 개발한 주문형 비디오 인터넷 서비스입니다. 미국 내의 넷플릭스에 대항하기 위해서 서비스를 하기 시작했고, 아마존의 특이한 점은 가입하는 멤버십에 따라 볼 수 있는 컨텐츠가 정해져 있다는 점입니다.

또한 넷플릭스 오리지널처럼 아마존 프라임 비디오의 오리지널 시리즈와 시트콤이 있습니다. 오리지널은 미국 내에서 오리지널 때문에 아마존 프라임에 가입하는 사람이 있을 정도로 인기가 많은 편입니다.

아마존의 오리지널 시리즈나 시트콤을 즐기려는 사용자에게 아마존 프라임 비디오를 추천드립니다.

### 웨이브

![웨이브 홈페이지](/assets/images/wavve-home.jpg)

웨이브는 SKT의 OKSUSU와 지상파 방송 3사의 합작으로 탄생한 영화 및 TV 프로그램 서비스입니다. 기존의 pooq라는 서비스와 합병하면서 한국인들을 위한 다양한 컨텐츠를 제공합니다.

국내 통신 대기업인 SKT와 방송 3사의 합작으로 만들어진 스트리밍 플랫폼인데도 불구하고 굉장히 못만든 플랫폼입니다. 실제로 애플 앱스토어 평점 2점대로 악평을 받고 있습니다.

그래도 무료로 풀리는 영화들이 있다고 하니, 무료 영화를 보시려는 분들에게 추천드립니다.

## 무료로 볼 수 있는 영화 사이트

한국에서 **무료영화보는법**은 두 가지 방법이 있습니다.

- **영화무료다운 링크**를 통해서 **무료영화다운로드**를 하는 방법
- **회원가입없이 무료영화** 사이트를 통해서 보는 방법

대부분 잘 알려진 사이트에서는 무료영화와 **무료드라마** 예능 다큐멘터리 등의 TV 프로그램을 함께 제공하는 곳이들 많이 있습니다.

그 중에서도 **무료영화 나무**, **무료영화 조이** 시리즈를 포함하여 영화 컨텐츠가 다양하게 있는 곳들을 골라서 순위대로 소개하는 시간을 가져보겠습니다.

또한 순위의 객관성을 더하기 위해 다래의 순위 요소들을 적용하여 리스트를 만들어 보겠습니다.

{% include base/components/hint-box.html type='info' list='이용 가능한 컨텐츠의 양|사용하기 편한 인터페이스|광고의 성가심 정도' %}

### 신나무비

![신나무비 홈페이지](/assets/images/sinna-home.jpg)

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.first.infeed %}

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.sinna %}

> - 영화는 물론이고 드라마, 예능 등의 다양한 컨텐츠.
> - 갤러리 카드 형태 리스팅되어 보기 편한 인터페이스.
> - 광고가 어느정도 있는 편으로 성가신 정도는 아님.

영화에 대한 컨텐츠가 적지 않기 때문에 다양하고 새로운 영화가 자주 업로드 되기 때문에 영화 감상을 즐기기에 좋은 사이트입니다.

다른 사이트과는 다르게 년도 별 분류, 정렬 기준, 카테고리 분류로 나누어 영화를 찾을 수 있도록 기능을 제공하고 있습니다. 또한 갤러리 형태의 게시판이면서 갤러리 카드형태로 되어 있어 이해하기 쉽도록 사이트가 구성되어 있습니다.

### 마이비누

![마이비누 홈페이지](/assets/images/binu-home.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.binu %}

> - 많은 사람들에게 알려진 사이트로 영화와 관련되어 잘 정리되어 있음.
> - 인터페이스는 사용하기 편하고, 영화를 찾기 편한 기능들이 있음.
> - 전면 광고가 어느정도 있는 편이나 크게 신경 쓸 정도는 아님.

이미 많은 사람들에게 알려진 사이트입니다. 영화가 다양하게 있어 다양한 영화를 카테고리 별로 정리해두어 재밌는 영화를 찾아 즐길 수 있습니다.

자연스럽게 영화를 검색할 수 있도록 카테고리, 장르 등으로 분류되어 있기 때문에 영화를 찾는 시간을 단축시킬 수 있습니다. 또한 각 카테고리 별, 장르별 인기 순위를 볼 수 있기 때문에 인기있는 영화를 바로 보실 수 있습니다.

### 링크티비

![링크티비 홈페이지](/assets/images/litv-home.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.litv %}

> - 상당히 유명한 사이트로 영화에 대한 링크를 제공하는 형태로 구성 됨.
> - 영화가 카테고리별로 정리되어 있고, 사용하기 편한 인터페이스임.
> - 광고 없음.

이 사이트도 상당히 오래된 사이트입니다. 링크 형태로 무료영화 스트리밍 페이지로 이동합니다. 컨텐츠의 양이 많기 때문에 이곳에서 다양한 무료영화를 즐길 수 있습니다, 현재 인기있는 영화를 상단에 작은 갤러리 형태로 제공하고 있습니다.

또한 **모바일 무료 영화 보기**를 하고 싶다면 링크티비를 추천드립니다. 화면 UI/UX가 모바일에 최적화 되어 있기 때문입니다.

기능적인 면에서 원하는 영화를 찾기가 까다로울 수 있지만 인터페이스는 정말 사용하기 편하게 되어 있습니다.

### 영화조타

![영화조타 홈페이지](/assets/images/zota-home.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.zota %}

> - 영화에 대한 컨텐츠가 잘 구축되어 있는 사이트.
> - 여러가지 필터 기능과 게시판 형태의 영화 리스트 제공으로 사용하기 편함.
> - 어느정도 성가신 느낌을 받을 수 있는 전면 광고가 있음.

영화에 대한 컨텐츠가 정말 잘 구축되어 있는 사이트라고 생각됩니다. 만들어진지 조금 오래된 것으로 보이고 그만큼의 데이터가 있기 때문에 무료영화 감상을 수월하게 할 수 있습니다.

년도 별, 정렬 기준, 카테고리 별로 영화를 필터링이 가능해서 무료영화를 검색할 때 간편하게 할 수 있습니다. 다양한 **무료영화채널**이 있지만, 게시판 형태이다보니 이름만 보고 영화를 선택해야하는 단점이 있습니다.

### 무비조

![무비조 홈페이지](/assets/images/mojo-home.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.mojo %}

> - 무료영화에 대한 컨텐츠가 많은 편임.
> - 기능이 많지는 않아 영화를 찾기 어렵지만, 갤러리 형태의 영화 리스트를 제공함.
> - 전면 광고가 있어 어느정도 성가신 느낌을 받을 수 있음.

기존의 티비 다시보기 사이트에서 갈라져나와 영화만을 위해서 만들어진 사이트입니다. 하지만 실제 사이트 구성을 보면 영화 및 드라마도 같이 제공하고 있는 것으로 보입니다. 최신 영화와 무료 영화에 대해서 많은 양의 컨텐츠를 가지고 있습니다.

영화를 필터링해주는 기능이 없어 취향에 맞는 무료영화를 찾으시는 분에게는 약간 까다로울 수 있지만, 검색 기능이 있어 보고 싶은 영화를 찾기는 가능합니다.

### 단비무비

![단비무비 홈페이지](/assets/images/danv-home.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.danv %}

> - 무료영화에 대한 많은 컨텐츠를 보유하고 있음.
> - 인터페이스는 사용하기 편리하도록 구성되어 있고, 상단 메뉴도 사용하기 편리함.
> - 쾌적하게 영화감상이 가능하지만, 불법 광고가 어느정도 있는 편.

해외에서 유입된 다양한 영화들을 제공하고 있습니다. 무료로 해외영화를 보기 좋은 사이트로 상당히 많은 양의 해외 무료영화 컨텐츠를 가지고 있습니다.

인터페이스는 사용하기 편리하며, 상단 메뉴를 활용하여 다양하게 원하는 무료영화를 찾아볼 수 있습니다.

### 마루티비

![마루티비 홈페이지](/assets/images/maru-home.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.maru %}

> - 최신 무료영화에 대한 데이터가 많은 편임.
> - 인터페이스 자체가 모바일에 맞춰져 폰으로 보기에 좋음.
> - 어느 정도의 불법 광고가 있지만 신경쓸 정도는 아님.

최신의 무료로 볼 수 있는 영화가 다양하게 카테고리별로 정리되어 있는 사이트입니다. 기본 정렬 기준이 최신 순으로 되어 있기 때문에 컨텐츠를 찾기 수월합니다.

또한 인터페이스 자체가 모바일에서 사용하기 편리하도록 구성되어 있어, 스마트폰으로 영화를 감사할 때 방문하면 좋은 사이트입니다.

### 티비나무

![티비나무 홈페이지](/assets/images/namu-home.jpg)

{% include base/components/google/infeed-ad.html slot=site.data.ad.second.infeed %}

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.namu %}

> - 주로 드라마나 예능을 서비스하고 최신영화도 어느정도 보유하고 있음.
> - 검색의 기능은 빈약하지만 보기에는 편한 인터페이스.
> - 영상 자체의 팝업 광고들이 성가시고, 전면 불법 광고가 있음.

티비나무의 경우는 주로 드라마나 예능 프로그램에 대한 데이터를 많이 가지고 있습니다. 영상을 제공하는 형태는 iframe 형식으로 비디오 플레이어를 불러와 보여주는 방식입니다. 위에서 언급했던 마루티비와 비슷한 포맷을 가지고 있습니다.

기능적인 인터페이스가 별로 없지만 보기에는 편한 인터페이스를 가지고 있습니다. 만약에 고전의 스릴러 영화를 찾고자 한다면 많은 페이지 이동을 통해서 찾아야할 수도 있습니다.

영상물에 대한 링크가 끊어졌을 때, 다양한 예비 링크들이 있어 영상을 보지 못하는 경우는 거의 없습니다.

### 코리안즈

![코리안즈 홈페이지](/assets/images/kors-home.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.kors %}

> - 옛날부터 많이 알려진 사이트로, 다양한 무료영화 컨텐츠를 보유하고 있음.
> - 게시판 형태의 인터페이스로 사용하기 편리 함.
> - 성가실 정도로 많지는 않지만, 불법 광고가 어느정도 있음.

코리안즈는 호주에 한인타운에서 사는 사람들을 위해 만들어진 사이트로 호주에서는 한국 영화나 TV 프로그램을 볼 수 없기 때문에 이 곳을 많이 이용합니다. 그 규모가 커져서 이제는 한국에 있는 많은 사람들이 이 곳에서 무료로 영화를 보곤 합니다.

상당히 오래된 기간동안 다양한 무료영화 컨텐츠들을 모아왔기 떄문에 데이터가 충분히 누적되어 있습니다. 또한 인터페이스가 게시판 형태로 되어 있기 때문에 보기 편합니다.

**코리아 영화무료** 사이트를 찾으신다면 코리안즈를 추천드립니다.

### 고래티비

![고래티비 홈페이지](/assets/images/gora-home.jpg)

{% include base/components/link-box.html meta=site.data.links.gora %}

> - 오래된 영화는 별로 없지만 최신 영화에 대한 컨텐츠 많이 보유하고 있음.
> - 자체 플레이어를 가지고 있어 보기에 편하고, 갤러리 형태의 게시판이 있음.
> - 광고가 없어 사용하기 쾌적함.

자체 플레이어를 가지고 있어, 다른 페이지로 이동할 필요 없이 영화를 감상할 수 있습니다. 하지만 만들어진지 얼마 되지 않은 무료영화 사이트이기 때문에 최신 영화가 아니라면 찾기 어려울 수 있습니다.

갤러리 형태의 인터페이스를 가지고 있어 한 눈에 영화 리스트를 볼 수 있습니다. 시간이 지나 데이터가 많아지만 좋은 사이트가 될 것으로 기대하고 있습니다.

## 마무리

5가지의 **최고의 영화 스트리밍 서비스 플랫폼** 및 10개의 **영화를 볼 수 있는 무료 사이트**에 대해서 알아보았습니다. 결제를 통한 합법적인 사이트는 문제가 되지 않지만, 무료로 영화를 보는 사이트에 접근하실 때는 반드시 VPN 등의 도구를 이용하여 접근하시기 바랍니다.

혹시 글에 대해서 궁금하신 점이나 이상하신 점이 있으시면 댓글 부탁드리겠습니다.

감사합니다.
